[
   { "question" : "ich (sein)","answer": "bin", "tip": "to be", "voice": "Ich bin"},
   { "question" : "ich (werden)","answer": "werde", "tip": "to become", "voice": "Ich werde"},
   { "question" : "ich (haben)","answer": "habe", "tip": "to have", "voice": "Ich habe"},
   { "question" : "ich (können)","answer": "kann", "tip": "to be able to", "voice": "Ich kann"},
   { "question" : "ich (müssen)","answer": "muss", "tip": "to must", "voice": "Ich muss"},
   { "question" : "ich (geben)","answer": "gebe", "tip": "to give"},
   { "question" : "ich (sollen)","answer": "soll", "tip": "to should/to ought", "voice": "Ich soll"},
   { "question" : "ich (sagen)","answer": "sage", "tip": "to say"},
   { "question" : "ich (wollen)","answer": "will", "tip": "to want"},
   { "question" : "ich (kommen)","answer": "komme", "tip": "to come"},
   { "question" : "ich (gehen)","answer": "gehe", "tip": "to go/to walk"},
   { "question" : "ich (machen)","answer": "mache", "tip": "to do"},
   { "question" : "ich (stehen)","answer": "stehe", "tip": "to stand"},
   { "question" : "ich (sehen)","answer": "sehe", "tip": "to see"},
   { "question" : "ich (finden)","answer": "finde", "tip": "to find"},
   { "question" : "ich (bleiben)","answer": "bleibe", "tip": "to stay"},
   { "question" : "ich (liegen)","answer": "liege", "tip": "to lie"},
   { "question" : "ich (stellen)","answer": "stelle", "tip": "to put"},
   { "question" : "ich (nehmen)","answer": "nehme", "tip": "to take"},
   { "question" : "ich (dürfen)","answer": "darf", "tip": "to be allowed"},
   { "question" : "ich (bringen)","answer": "bringe", "tip": "to bring"},
   { "question" : "ich (halten)","answer": "halte", "tip": "to hold"},
   { "question" : "ich (spielen)","answer": "spiele", "tip": "to play"},
   { "question" : "ich (heißen)","answer": "heiße", "tip": "to be called"},
   { "question" : "ich (wissen)","answer": "weiß", "tip": "to know"},
   { "question" : "ich (erklären)","answer": "erkläre", "tip": "to explain"},
   { "question" : "ich (gehören)","answer": "gehöre", "tip": "to belong"},
   { "question" : "ich (beginnen)","answer": "beginne", "tip": "to begin"},
   { "question" : "ich (sprechen)","answer": "spreche", "tip": "to speak"},
   { "question" : "ich (tun)","answer": "tue", "tip": "to do"},
   { "question" : "ich (mögen)","answer": "mag", "tip": "to like"},
   { "question" : "ich (gewinnen)","answer": "gewinne", "tip": "to win"},
   { "question" : "ich (bekommen)","answer": "bekomme", "tip": "to get"},
   { "question" : "ich (schreiben)","answer": "schreibe", "tip": "to write"},
   { "question" : "ich (arbeiten)","answer": "arbeite", "tip": "to work"},
   { "question" : "ich (treffen)","answer": "treffe", "tip": "to meet"},
   { "question" : "ich (zahlen)","answer": "zahle", "tip": "to pay"},
   { "question" : "ich (leben)","answer": "lebe", "tip": "to live"},
   { "question" : "ich (laufen)","answer": "laufe", "tip": "to walk"},
   { "question" : "ich (brauchen)","answer": "brauche", "tip": "to need"},
   { "question" : "ich (feiern)","answer": "feiere", "tip": "to celebrate"},
   { "question" : "ich (fahren)","answer": "fahre", "tip": "to drive"},
   { "question" : "ich (suchen)","answer": "suche", "tip": "to search"},
   { "question" : "ich (legen)","answer": "lege", "tip": "to put"},
   { "question" : "ich (glauben)","answer": "glaube", "tip": "to believe"},
   { "question" : "ich (scheinen)","answer": "scheine", "tip": "to seem"},
   { "question" : "ich (schließen)","answer": "schließe", "tip": "to close"},
   { "question" : "ich (fehlen)","answer": "fehle", "tip": "to lack \nbe missing\nbe absent"},
   { "question" : "ich (kennen)","answer": "kenne", "tip": "to know"},
   { "question" : "ich (fragen)","answer": "frage", "tip": "to ask"},
   { "question" : "du (sein)","answer": "bist", "tip": "to be"},
   { "question" : "du (werden)","answer": "wirst", "tip": "to become"},
   { "question" : "du (haben)","answer": "hast", "tip": "to have"},
   { "question" : "du (können)","answer": "kannst", "tip": "to can\n to be able to"},
   { "question" : "du (müssen)","answer": "musst", "tip": "to must"},
   { "question" : "du (geben)","answer": "gibst", "tip": "to give"},
   { "question" : "du (sollen)","answer": "sollst", "tip": "to should"},
   { "question" : "du (sagen)","answer": "sagst", "tip": "to say"},
   { "question" : "du (wollen)","answer": "willst", "tip": "to want"},
   { "question" : "du (kommen)","answer": "kommst", "tip": "to come"},
   { "question" : "du (gehen)","answer": "gehst", "tip": "to go \n to walk"},
   { "question" : "du (machen)","answer": "machst", "tip": "to do"},
   { "question" : "du (stehen)","answer": "stehst", "tip": "to stand"},
   { "question" : "du (sehen)","answer": "siehst", "tip": "to see"},
   { "question" : "du (finden)","answer": "findest", "tip": "to find"},
   { "question" : "du (bleiben)","answer": "bleibst", "tip": "to stay"},
   { "question" : "du (liegen)","answer": "liegst", "tip": "to lie"},
   { "question" : "du (stellen)","answer": "stellst", "tip": "to put"},
   { "question" : "du (nehmen)","answer": "nimmst", "tip": "to take"},
   { "question" : "du (dürfen)","answer": "darfst", "tip": "to be allowed"},
   { "question" : "du (bringen)","answer": "bringst", "tip": "to bring"},
   { "question" : "du (halten)","answer": "hältst", "tip": "to hold"},
   { "question" : "du (spielen)","answer": "spielst", "tip": "to play"},
   { "question" : "du (heißen)","answer": "heißt", "tip": "to be called"},
   { "question" : "du (wissen)","answer": "weißt", "tip": "to know"},
   { "question" : "du (erklären)","answer": "erklärst", "tip": "to explain"},
   { "question" : "du (gehören)","answer": "gehörst", "tip": "to belong"},
   { "question" : "du (beginnen)","answer": "beginnst", "tip": "to begin"},
   { "question" : "du (sprechen)","answer": "sprichst", "tip": "to speak"},
   { "question" : "du (tun)","answer": "tust", "tip": "to do"},
   { "question" : "du (mögen)","answer": "magst", "tip": "to like"},
   { "question" : "du (gewinnen)","answer": "gewinnst", "tip": "to win"},
   { "question" : "du (bekommen)","answer": "bekommst", "tip": "to get"},
   { "question" : "du (schreiben)","answer": "schreibst", "tip": "to write"},
   { "question" : "du (arbeiten)","answer": "arbeitest", "tip": "to work"},
   { "question" : "du (treffen)","answer": "triffst", "tip": "to meet"},
   { "question" : "du (zahlen)","answer": "zahlst", "tip": "to pay"},
   { "question" : "du (leben)","answer": "lebst", "tip": "to live"},
   { "question" : "du (laufen)","answer": "läufst", "tip": "to walk"},
   { "question" : "du (brauchen)","answer": "brauchst", "tip": "to need"},
   { "question" : "du (feiern)","answer": "feierst", "tip": "to celebrate"},
   { "question" : "du (fahren)","answer": "fährst", "tip": "to drive"},
   { "question" : "du (suchen)","answer": "suchst", "tip": "to search"},
   { "question" : "du (legen)","answer": "legst", "tip": "to put"},
   { "question" : "du (glauben)","answer": "glaubst", "tip": "to believe"},
   { "question" : "du (scheinen)","answer": "scheinst", "tip": "to seem"},
   { "question" : "du (schließen)","answer": "schließt", "tip": "to close"},
   { "question" : "du (fehlen)","answer": "fehlst", "tip": "to lack \n to be missing \n to be absent"},
   { "question" : "du (kennen)","answer": "kennst", "tip": "to know"},
   { "question" : "du (fragen)","answer": "fragst", "tip": "to ask"},
   { "question" : "er/sie/es (sein)","answer": "sind", "tip": "to be"},
   { "question" : "er/sie/es (werden)","answer": "wird", "tip": "to become"},
   { "question" : "er/sie/es (haben)","answer": "hat", "tip": "to have"},
   { "question" : "er/sie/es (können)","answer": "kann", "tip": "to can\n to be able to"},
   { "question" : "er/sie/es (müssen)","answer": "muss", "tip": "to must"},
   { "question" : "er/sie/es (geben)","answer": "gibt", "tip": "to give"},
   { "question" : "er/sie/es (sollen)","answer": "soll", "tip": "to should"},
   { "question" : "er/sie/es (sagen)","answer": "sagt", "tip": "to say"},
   { "question" : "er/sie/es (wollen)","answer": "will", "tip": "to want"},
   { "question" : "er/sie/es (kommen)","answer": "kommt", "tip": "to come"},
   { "question" : "er/sie/es (gehen)","answer": "geht", "tip": "to go \n to walk"},
   { "question" : "er/sie/es (machen)","answer": "macht", "tip": "to do"},
   { "question" : "er/sie/es (stehen)","answer": "steht", "tip": "to stand"},
   { "question" : "er/sie/es (sehen)","answer": "sieht", "tip": "to see"},
   { "question" : "er/sie/es (finden)","answer": "findet", "tip": "to find"},
   { "question" : "er/sie/es (bleiben)","answer": "bleibt", "tip": "to stay"},
   { "question" : "er/sie/es (liegen)","answer": "liegt", "tip": "to lie"},
   { "question" : "er/sie/es (stellen)","answer": "stellt", "tip": "to put"},
   { "question" : "er/sie/es (nehmen)","answer": "nimmt", "tip": "to take"},
   { "question" : "er/sie/es (dürfen)","answer": "darf", "tip": "to be allowed"},
   { "question" : "er/sie/es (bringen)","answer": "bringt", "tip": "to bring"},
   { "question" : "er/sie/es (halten)","answer": "hält", "tip": "to hold"},
   { "question" : "er/sie/es (spielen)","answer": "spielt", "tip": "to play"},
   { "question" : "er/sie/es (heißen)","answer": "heißt", "tip": "to be called"},
   { "question" : "er/sie/es (wissen)","answer": "weiß", "tip": "to know"},
   { "question" : "er/sie/es (erklären)","answer": "erklärt", "tip": "to explain"},
   { "question" : "er/sie/es (gehören)","answer": "gehört", "tip": "to belong"},
   { "question" : "er/sie/es (beginnen)","answer": "beginnt", "tip": "to begin"},
   { "question" : "er/sie/es (sprechen)","answer": "sprict", "tip": "to speak"},
   { "question" : "er/sie/es (tun)","answer": "tut", "tip": "to do"},
   { "question" : "er/sie/es (mögen)","answer": "mag", "tip": "to like"},
   { "question" : "er/sie/es (gewinnen)","answer": "gewinnt", "tip": "to win"},
   { "question" : "er/sie/es (bekommen)","answer": "bekommt", "tip": "to get"},
   { "question" : "er/sie/es (schreiben)","answer": "schreibt", "tip": "to write"},
   { "question" : "er/sie/es (arbeiten)","answer": "arbeitet", "tip": "to work"},
   { "question" : "er/sie/es (treffen)","answer": "trifft", "tip": "to meet"},
   { "question" : "er/sie/es (zahlen)","answer": "zahlt", "tip": "to pay"},
   { "question" : "er/sie/es (leben)","answer": "lebt", "tip": "to live"},
   { "question" : "er/sie/es (laufen)","answer": "läuft", "tip": "to walk"},
   { "question" : "er/sie/es (brauchen)","answer": "braucht", "tip": "to need"},
   { "question" : "er/sie/es (feiern)","answer": "feiert", "tip": "to celebrate"},
   { "question" : "er/sie/es (fahren)","answer": "fährt", "tip": "to drive"},
   { "question" : "er/sie/es (suchen)","answer": "sucht", "tip": "to search"},
   { "question" : "er/sie/es (legen)","answer": "legt", "tip": "to put"},
   { "question" : "er/sie/es (glauben)","answer": "glaubt", "tip": "to believe"},
   { "question" : "er/sie/es (scheinen)","answer": "scheint", "tip": "to seem"},
   { "question" : "er/sie/es (schließen)","answer": "schließe", "tip": "to close"},
   { "question" : "er/sie/es (fehlen)","answer": "fehlt", "tip": "to lack \n to be missing \n to be absent"},
   { "question" : "er/sie/es (kennen)","answer": "kennt", "tip": "to know"},
   { "question" : "er/sie/es (fragen)","answer": "fragt", "tip": "to ask"},
   { "question" : "ihr (sein)","answer": "seid", "tip": "to be"},
   { "question" : "ihr (werden)","answer": "werdet", "tip": "to become"},
   { "question" : "ihr (haben)","answer": "habt", "tip": "to have"},
   { "question" : "ihr (können)","answer": "könnt ", "tip": "to can\n to be able to"},
   { "question" : "ihr (müssen)","answer": "müsst", "tip": "to must"},
   { "question" : "ihr (geben)","answer": "gebt", "tip": "to give"},
   { "question" : "ihr (sollen)","answer": "sollt", "tip": "to should"},
   { "question" : "ihr (sagen)","answer": "sagt", "tip": "to say"},
   { "question" : "ihr (wollen)","answer": "wollt", "tip": "to want"},
   { "question" : "ihr (kommen)","answer": "kommt", "tip": "to come"},
   { "question" : "ihr (gehen)","answer": "geht", "tip": "to go \n to walk"},
   { "question" : "ihr (machen)","answer": "macht", "tip": "to do"},
   { "question" : "ihr (stehen)","answer": "steht", "tip": "to stand"},
   { "question" : "ihr (sehen)","answer": "seht", "tip": "to see"},
   { "question" : "ihr (finden)","answer": "findet", "tip": "to find"},
   { "question" : "ihr (bleiben)","answer": "bleibt", "tip": "to stay"},
   { "question" : "ihr (liegen)","answer": "liegt", "tip": "to lie"},
   { "question" : "ihr (stellen)","answer": "stellt", "tip": "to put"},
   { "question" : "ihr (nehmen)","answer": "nehmt", "tip": "to take"},
   { "question" : "ihr (dürfen)","answer": "dürft ", "tip": "to be allowed"},
   { "question" : "ihr (bringen)","answer": "bringt", "tip": "to bring"},
   { "question" : "ihr (halten)","answer": "haltet", "tip": "to hold"},
   { "question" : "ihr (spielen)","answer": "spielt", "tip": "to play"},
   { "question" : "ihr (heißen)","answer": "heißt", "tip": "to be called"},
   { "question" : "ihr (wissen)","answer": "wisst", "tip": "to know"},
   { "question" : "ihr (erklären)","answer": "erklärt", "tip": "to explain"},
   { "question" : "ihr (gehören)","answer": "gehört", "tip": "to belong"},
   { "question" : "ihr (beginnen)","answer": "beginnt", "tip": "to begin"},
   { "question" : "ihr (sprechen)","answer": "sprecht", "tip": "to speak"},
   { "question" : "ihr (tun)","answer": "tut", "tip": "to do"},
   { "question" : "ihr (mögen)","answer": "mögt", "tip": "to like"},
   { "question" : "ihr (gewinnen)","answer": "gewinnt", "tip": "to win"},
   { "question" : "ihr (bekommen)","answer": "bekommt", "tip": "to get"},
   { "question" : "ihr (schreiben)","answer": "schreibt", "tip": "to write"},
   { "question" : "ihr (arbeiten)","answer": "arbeitet", "tip": "to work"},
   { "question" : "ihr (treffen)","answer": "trefft", "tip": "to meet"},
   { "question" : "ihr (zahlen)","answer": "zahlt", "tip": "to pay"},
   { "question" : "ihr (leben)","answer": "lebt", "tip": "to live"},
   { "question" : "ihr (laufen)","answer": "lauft", "tip": "to walk"},
   { "question" : "ihr (brauchen)","answer": "braucht", "tip": "to need"},
   { "question" : "ihr (feiern)","answer": "feiert", "tip": "to celebrate"},
   { "question" : "ihr (fahren)","answer": "fahrt", "tip": "to drive"},
   { "question" : "ihr (suchen)","answer": "sucht", "tip": "to search"},
   { "question" : "ihr (legen)","answer": "legt", "tip": "to put"},
   { "question" : "ihr (glauben)","answer": "glaubt", "tip": "to believe"},
   { "question" : "ihr (scheinen)","answer": "scheint", "tip": "to seem"},
   { "question" : "ihr (schließen)","answer": "schließe", "tip": "to close"},
   { "question" : "ihr (fehlen)","answer": "fehlt", "tip": "to lack \n to be missing \n to be absent"},
   { "question" : "ihr (kennen)","answer": "kennt", "tip": "to know"},
   { "question" : "ihr (fragen)","answer": "fragt", "tip": "to ask"},
   { "question" : "ich (einsteigen)", "answer": "steige ein", "tip": "to get in"},
   { "question" : "apple", "answer": "Apfel", "tip": "Apfel (apple)"}
]
